<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Rstudio on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/rstudio/</link>
    <description>Recent content in Rstudio on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/rstudio/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Penerapan Reproducible Research pada Rstudio dengan Bahasa R dan Paket Knitr</title>
      <link>/publikasi/2019-06-01-penerapan-reproducible/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2019-06-01-penerapan-reproducible/</guid>
      <description>Budiaji, W. 2019. Penerapan Reproducible Research pada Rstudio dengan Bahasa R dan Paket Knitr. Khazanah Informatika Vol. 5 (1), pp. 1-5. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Jurnal Khazanah Informatika. Makalah ini bercerita tentang reproducible research (penelitian yang dapat diulang) dengan menggunakan software R.
Saya menggunakan metode simulasi untuk membuat teks, tabel, dan gambar yang dapat direproduksi ulang. Karya saya ini bermanfaat sebagai contoh penggunaan kode agar penelitian yang telah dilakukan dapat direproduksi ulang oleh orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mendownload dan menginstall software Rstudio (R editor)</title>
      <link>/software/2016-07-03-download-rstudio/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-07-03-download-rstudio/</guid>
      <description>Setelah R terinstal dengan benar di komputer, R dapat digunakan langsung. Kode-kode perintah dapat ditulis langsung di jendela console. Kelemahnya, setelah mengeksekusi kode perintah ini, pengubahan (editing) sangat tidak nyaman karena harus menggunakan tanda panah keatas baru diedit. Hal ini dapat diatasi dengan menggunakan jendela R editor.
Jendela editor dapat di buka dengan membuka file &amp;gt; new script, kemudian akan muncul jendela R editor. Kode perintah dapat ditulis disini, penekanan tombol enter akan memberikan efek pergantian baris (enter di R console berarti eksekusi).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mendownload dan menginstal software R (Windows, Mac, dan Linux/ unix)</title>
      <link>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</guid>
      <description>Saat ini, keseharian kita tidak dapat terlepas dari teknologi. Teknologi ini terus berkembang dengan tujuan untuk mempermudah pekerjaan manusia. Komputer salah satunya yang memberikan banyak kemudahan untuk kita termasuk dalam hal analisis data.
Data yang sudah ada ditangan biasanya dianalisis terlebih dahulu sebelum ditampilkan dan sering kali kesimpulan-kesimpulan juga ditampilkan berdasarkan data, misalkan ditampilkan deskriptif statistik dan uji t. Untuk mempermudah analisis, software statistik dapat digunakan. Banyak software statistik yang ada, dari yang gratis hingga yang berbayar lisensi mahal tersedia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>