<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Stat on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/stat/</link>
    <description>Recent content in Stat on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/stat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Skala Pengukuran Variabel</title>
      <link>/stat/2018-04-07-skala-variabel/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2018-04-07-skala-variabel/</guid>
      <description>Sewaktu mengadakan pengamatan, peneliti mengukur satu atau lebih karakteristik/ ciri dari objek penelitiannya, misalkan tinggi tanaman, berat ikan, tingkat pendidikan petani, dll. Sesuatu yang dapat diukur, dikontrol, dan dimanipulasi/ disimulasi dalam penelitian adalah Variabel . Variabel dapat diungkapkan dalam bentuk bilangan yang berupa penggolongan (nominal), penataan (ordinal), penggolongan dan penataan yang berjarak sama (interval) atau penggolongan dan penataan yang berskala (rasio).
NominalSkala nominal bukan skala yang sebenarnya karena nominal hanya memberi label saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data</title>
      <link>/stat/2017-10-09-data/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2017-10-09-data/</guid>
      <description>Apa yang akan dilakukan seseorang yang mempunyai sebuah atau beberapa pertanyaan? Dia pasti akan memenuhi rasa ingin tahunya sesuai dengan pengetahuan yang didapatkan. Salah satu cara untuk mendapatkan pengetahuan itu yaitu dengan menggunakan metode ilmiah (scientific) yang dianggap sebagai metode paling memuaskan dan komplek. Meskipun, metode ilmiah tidak selalu dapat menjawab semua pertanyaan.
Pengumpulan informasi (data) atau keterangan sebanyak mungkin adalah langkah lanjutan setelah pertanyaan (hipotesis). Pengumpulan data tersebut dapat dilakukan dengan dua cara yaitu observasi dan eksperimen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistika deskriptif dan inferensia</title>
      <link>/stat/2017-05-01-deskriptif-inferensia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2017-05-01-deskriptif-inferensia/</guid>
      <description>Ada dua ranah statistika yang perlu dikethui yaitu ranah statistika deskriptif dan ranah statistika inferensia/ induktif/ analisis. Perbedaan kedua ranah tersebut terletak pada tujuan dan asumsi yang mendasarinya.
Statistika deskripsi adalah meringkas atau menggambarkan data, sehingga tujuan dari statistika deskriptif adalah peringkasan atau penggambaran. Peringkasan dapat menggunakan ukuran-ukuran statistik/ parameter seperti rataan, nilai tengah, modus, quartil, ragam, dsb. Penggambaran diterapkan pada data dengan membuat tabulasi, gambar/ diagram visualisasi misalnya diagram kotak baris (box whiskers plot), diagram batang (bar chart), histogram, diagram kue (pie chart), diagram dahan-daun (stem and leaf), dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistika Nonparametrik</title>
      <link>/stat/2016-10-09-statistika-nonparametrik/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2016-10-09-statistika-nonparametrik/</guid>
      <description>Pada statistika inferensia, proses mengambil kesimpulan tentang populasi, dua masalah yang sering muncul adalah masalah estimasi (pendugaan) dan uji hipotesis. Hal yang membuat statistika inferensia merupakan metode scientifik (bukan sekedar menebak) yaitu ketepatan dugaan atau reliabilitas keputusan dapat dievaluasi/ dikuantifikasi dengan pernyataan peluang. Evaluasi scientifik ini dapat menggunakan informasi distribusi/ sebaran peluang dari peubah acak deskripsi sampel, misalnya yang populer adalah penggunaan informasi mean (rataan).
Teknik statistika inferensia klasik menggunakan dasar asumsi tertentu yaitu asumsi sebaran populasi yang berkaitan, biasanya bentuk dan parameternya disebutkan misalnya “Populasi menyebar normal dengan nilai tengah .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistika: populasi dan sampel</title>
      <link>/stat/2016-08-21-populasi-sampel/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2016-08-21-populasi-sampel/</guid>
      <description>Asal mula statistik dapat ditelusuri di masa Cina dan Yunani kuno. Konsep pengelompokan dan rataan dapat dilihat ke belakang pada 6 abad sebelum masehi di Cina Kuno, setelah ditemukannya sempoa (alat bantu hitung). Data statistik (statistics) saat itu dikumpulkan oleh negara (state) dalam membantu pemimpinnya untuk mengatur keuangan dan militer (sangat wajar jika ada pertanyaan bahwa apakah kata statistics dan state bersumber dari akar yang sama). Di abad abad 16 dan 17, golongan orang kaya sangat menggemari permainan peluang sehingga mereka sering memberikan pertanyaan-pertanyaan tentang peluang terutama ditujukan kepada matematikawan terkenal seperti Fermat, Leibnitz, dll.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>