<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Depan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content in Depan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Medoid-based Shadow Value Validation and Visualization</title>
      <link>/publikasi/2019-07-01-medoid-based/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2019-07-01-medoid-based/</guid>
      <description>Budiaji, W. 2019. Medoid-based Shadow Value Validation and Visualization. International Journal of Advances in Intelligent Informatics Vol. 5 (2), pp. 76-88. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di International Journal of Advances in Intelligent Informatics. Makalah ini bercerita tentang metode validasi dan visualisasi hasil analisis cluster.
Saya menggunakan metode simulasi untuk membuat metode validasi dan visualisasi hasil cluster berdasarkan pada medoid (cluster center). Karya saya ini bermanfaat untuk memvalidasi dan memvisualisasikan hasil analisis cluster.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penerapan Reproducible Research pada Rstudio dengan Bahasa R dan Paket Knitr</title>
      <link>/publikasi/2019-06-01-penerapan-reproducible/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2019-06-01-penerapan-reproducible/</guid>
      <description>Budiaji, W. 2019. Penerapan Reproducible Research pada Rstudio dengan Bahasa R dan Paket Knitr. Khazanah Informatika Vol. 5 (1), pp. 1-5. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Jurnal Khazanah Informatika. Makalah ini bercerita tentang reproducible research (penelitian yang dapat diulang) dengan menggunakan software R.
Saya menggunakan metode simulasi untuk membuat teks, tabel, dan gambar yang dapat direproduksi ulang. Karya saya ini bermanfaat sebagai contoh penggunaan kode agar penelitian yang telah dilakukan dapat direproduksi ulang oleh orang lain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Manipulasi data frame di R</title>
      <link>/software/2019-05-14-manipulasi-data-frame-di-r/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-05-14-manipulasi-data-frame-di-r/</guid>
      <description>Manipulasi data frameSalah satu kelas variabel di R adalah data frame. Kelas ini yang sering digunakan untuk dianalisis. Misalnya data iris dari paket base.
data(&amp;quot;iris&amp;quot;)head(iris)## Sepal.Length Sepal.Width Petal.Length Petal.Width Species## 1 5.1 3.5 1.4 0.2 setosa## 2 4.9 3.0 1.4 0.2 setosa## 3 4.7 3.2 1.3 0.2 setosa## 4 4.6 3.1 1.5 0.2 setosa## 5 5.0 3.6 1.4 0.2 setosa## 6 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fungsi di R</title>
      <link>/software/2019-04-20-fungsi-di-r/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-04-20-fungsi-di-r/</guid>
      <description>Fungsi yang tersedia di RPaket dasar R memiliki banyak fungsi yang dapat digunakan. Operasi matematika sederhana, misalnya, dapat dengan mudah dijalankan di R. Sebuah fungsi terdiri atas satu atau beberapa argumen. Bagaimana mengetahui penjelasan sebuah fungsi dapat menggunakan bantuan, misalnya fungsi untuk penjumlahan:
?&amp;#39;+&amp;#39;Fungsi + digunakan untuk menjumlahkan dua vektor numerik.
&amp;#39;+&amp;#39;(1,1)## [1] 2class(`+`)## [1] &amp;quot;function&amp;quot;(a &amp;lt;- seq(1,10, by = 2))## [1] 1 3 5 7 9(b &amp;lt;- seq(2, 100, length.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membaca data di R</title>
      <link>/software/2019-03-23-cara-membaca-data-di-r/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-03-23-cara-membaca-data-di-r/</guid>
      <description>Data yang telah tersedia di RSaat R terinstal, paket datasets yang terdiri atas banyak data set juga terinstal. Untuk mengakses data set tersebut perlu tahu nama dari file dari data yang diinginkan. Perintah:
data()akan memunculkan daftar data set yang tersedia. Setelah tahu nama data set yang ingin digunakan, diantara tanda kurung dapat dituliskan nama data set. Misalnya, data yang cukup terkenal yaitu data iris yang terdiri atas 150 obyek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operasi dasar dan tipe variabel di R</title>
      <link>/software/2019-03-02-dasar-dan-tipe-variabel-di-r/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-03-02-dasar-dan-tipe-variabel-di-r/</guid>
      <description>Operasi dasarSoftware R dapat digunakan untuk menyelesaikan masalah dalam matematika misalnya penjumlahan, perkalian dan seterusnya. Penjumlahan dapat dilakukan dengan tanda operasi +, pengurangan adalah -, perkalian menggunakan *, dan pembagian berupa /. Berikut contohnya:
Penjumlahan:
1+1## [1] 2Pengurangan:
5-4## [1] 1Perkalian:
2*3## [1] 6Pembagian:
9/3## [1] 3Operasi yang lain misalnya:
Eksponen dengan menggunakan ^:
3^2## [1] 9Akar bilangan dengan menggunakan sqrt:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Halaman pengumuman</title>
      <link>/post/2018/10/09/halaman-pengumuman/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/10/09/halaman-pengumuman/</guid>
      <description>Halaman pengumuman disini (masih kosong).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skala Pengukuran Variabel</title>
      <link>/stat/2018-04-07-skala-variabel/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2018-04-07-skala-variabel/</guid>
      <description>Sewaktu mengadakan pengamatan, peneliti mengukur satu atau lebih karakteristik/ ciri dari objek penelitiannya, misalkan tinggi tanaman, berat ikan, tingkat pendidikan petani, dll. Sesuatu yang dapat diukur, dikontrol, dan dimanipulasi/ disimulasi dalam penelitian adalah Variabel . Variabel dapat diungkapkan dalam bentuk bilangan yang berupa penggolongan (nominal), penataan (ordinal), penggolongan dan penataan yang berjarak sama (interval) atau penggolongan dan penataan yang berskala (rasio).
NominalSkala nominal bukan skala yang sebenarnya karena nominal hanya memberi label saja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data</title>
      <link>/stat/2017-10-09-data/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2017-10-09-data/</guid>
      <description>Apa yang akan dilakukan seseorang yang mempunyai sebuah atau beberapa pertanyaan? Dia pasti akan memenuhi rasa ingin tahunya sesuai dengan pengetahuan yang didapatkan. Salah satu cara untuk mendapatkan pengetahuan itu yaitu dengan menggunakan metode ilmiah (scientific) yang dianggap sebagai metode paling memuaskan dan komplek. Meskipun, metode ilmiah tidak selalu dapat menjawab semua pertanyaan.
Pengumpulan informasi (data) atau keterangan sebanyak mungkin adalah langkah lanjutan setelah pertanyaan (hipotesis). Pengumpulan data tersebut dapat dilakukan dengan dua cara yaitu observasi dan eksperimen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Status of Food Security in Banten Province, Indonesia</title>
      <link>/publikasi/2017-10-01-status-banten/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2017-10-01-status-banten/</guid>
      <description>Budiaji, W., Sari, R. M., Suherna. 2017. Status of Food Security in Banten Province, Indonesia. In: Proceedings 1st International Conference on Food Security Innovation. Project Implementation Unit - Islamic Development Bank: University of Sultan Ageng Tirtayasa, pp. 11-19. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Proceedings of International Conference on Food Security Innovation. Makalah ini bercerita tentang kondisi ketahanan pangan di Provinsi Banten .
Saya menggunakan penelitian deskriptif kuantitatif untuk mengeksplorasi kondisi ketahanan pangan di Provinsi Banten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vegetables Mapping Using Production and Socioeconomic Indicators Approach</title>
      <link>/publikasi/2017-08-25-vegetables-mapping/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2017-08-25-vegetables-mapping/</guid>
      <description>Budiaji, W., J. Pancawati, and Suherna. 2017. Vegetables Mapping Using Production and Socioeconomic Indicators Approach. In: Taufik T. et al. (eds) ICoSI 2014. Springer, Singapore (DOI: https://doi.org/10.1007/978-981-287-661-4_13) (Download preprint)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Proceedings of International Conference on Sustainable Innovation. Makalah ini bercerita tentang pembuatan peta komoditas sayuran unggulan di Kota Serang, Provinsi Banten .
Kami menggunakan analisis chi-squared dan biplot untuk mengelompokkan kecamatan di Kota Serang berdasarkan indicator produksi dan sosial ekonomi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistika deskriptif dan inferensia</title>
      <link>/stat/2017-05-01-deskriptif-inferensia/</link>
      <pubDate>Mon, 01 May 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2017-05-01-deskriptif-inferensia/</guid>
      <description>Ada dua ranah statistika yang perlu dikethui yaitu ranah statistika deskriptif dan ranah statistika inferensia/ induktif/ analisis. Perbedaan kedua ranah tersebut terletak pada tujuan dan asumsi yang mendasarinya.
Statistika deskripsi adalah meringkas atau menggambarkan data, sehingga tujuan dari statistika deskriptif adalah peringkasan atau penggambaran. Peringkasan dapat menggunakan ukuran-ukuran statistik/ parameter seperti rataan, nilai tengah, modus, quartil, ragam, dsb. Penggambaran diterapkan pada data dengan membuat tabulasi, gambar/ diagram visualisasi misalnya diagram kotak baris (box whiskers plot), diagram batang (bar chart), histogram, diagram kue (pie chart), diagram dahan-daun (stem and leaf), dsb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rancangan Percobaan</title>
      <link>/rancob/2017-02-17-rancangan-percobaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rancob/2017-02-17-rancangan-percobaan/</guid>
      <description>Rancangan percobaan/ design of experiments (DOE) perlu dibuat sebelum melakukan percobaan baik di lapangan maupun di laboratorium. Tujuan utama dari percobaan adalah untuk menduga sesuatu sehingga dibutuhkan penduga yang tidak bias dan ragam yang rendah (atau presisi yang tinggi), dengan kata lain untuk menguji hipotesis. DOE yang efektif lebih membutuhkan pemikiran yang baik tentang bidang penerapan dari DOE tersebut dibandingkan dengan perhitungan matematis dari DOE.
Sebuah kebenaran umum bahwa DOE yang dirancang dengan baik membutuhkan analisis statistika yang lebih sederhana daripada DOE yang dirancang dengan kurang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistika Nonparametrik</title>
      <link>/stat/2016-10-09-statistika-nonparametrik/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2016-10-09-statistika-nonparametrik/</guid>
      <description>Pada statistika inferensia, proses mengambil kesimpulan tentang populasi, dua masalah yang sering muncul adalah masalah estimasi (pendugaan) dan uji hipotesis. Hal yang membuat statistika inferensia merupakan metode scientifik (bukan sekedar menebak) yaitu ketepatan dugaan atau reliabilitas keputusan dapat dievaluasi/ dikuantifikasi dengan pernyataan peluang. Evaluasi scientifik ini dapat menggunakan informasi distribusi/ sebaran peluang dari peubah acak deskripsi sampel, misalnya yang populer adalah penggunaan informasi mean (rataan).
Teknik statistika inferensia klasik menggunakan dasar asumsi tertentu yaitu asumsi sebaran populasi yang berkaitan, biasanya bentuk dan parameternya disebutkan misalnya “Populasi menyebar normal dengan nilai tengah .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Statistika: populasi dan sampel</title>
      <link>/stat/2016-08-21-populasi-sampel/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2016-08-21-populasi-sampel/</guid>
      <description>Asal mula statistik dapat ditelusuri di masa Cina dan Yunani kuno. Konsep pengelompokan dan rataan dapat dilihat ke belakang pada 6 abad sebelum masehi di Cina Kuno, setelah ditemukannya sempoa (alat bantu hitung). Data statistik (statistics) saat itu dikumpulkan oleh negara (state) dalam membantu pemimpinnya untuk mengatur keuangan dan militer (sangat wajar jika ada pertanyaan bahwa apakah kata statistics dan state bersumber dari akar yang sama). Di abad abad 16 dan 17, golongan orang kaya sangat menggemari permainan peluang sehingga mereka sering memberikan pertanyaan-pertanyaan tentang peluang terutama ditujukan kepada matematikawan terkenal seperti Fermat, Leibnitz, dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mendownload dan menginstall software Rstudio (R editor)</title>
      <link>/software/2016-07-03-download-rstudio/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-07-03-download-rstudio/</guid>
      <description>Setelah R terinstal dengan benar di komputer, R dapat digunakan langsung. Kode-kode perintah dapat ditulis langsung di jendela console. Kelemahnya, setelah mengeksekusi kode perintah ini, pengubahan (editing) sangat tidak nyaman karena harus menggunakan tanda panah keatas baru diedit. Hal ini dapat diatasi dengan menggunakan jendela R editor.
Jendela editor dapat di buka dengan membuka file &amp;gt; new script, kemudian akan muncul jendela R editor. Kode perintah dapat ditulis disini, penekanan tombol enter akan memberikan efek pergantian baris (enter di R console berarti eksekusi).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mendownload dan menginstal software R (Windows, Mac, dan Linux/ unix)</title>
      <link>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</guid>
      <description>Saat ini, keseharian kita tidak dapat terlepas dari teknologi. Teknologi ini terus berkembang dengan tujuan untuk mempermudah pekerjaan manusia. Komputer salah satunya yang memberikan banyak kemudahan untuk kita termasuk dalam hal analisis data.
Data yang sudah ada ditangan biasanya dianalisis terlebih dahulu sebelum ditampilkan dan sering kali kesimpulan-kesimpulan juga ditampilkan berdasarkan data, misalkan ditampilkan deskriptif statistik dan uji t. Untuk mempermudah analisis, software statistik dapat digunakan. Banyak software statistik yang ada, dari yang gratis hingga yang berbayar lisensi mahal tersedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis artikel dua kolom dengan Latex (bibliography)</title>
      <link>/software/2016-05-16-dua-kolom-bibliography/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-05-16-dua-kolom-bibliography/</guid>
      <description>Artikel/ paper yang akan dibuat biasanya menggunakan format tertentu, misalkan jumlah kolom. Artikel yang akan dijadikan contoh kali ini adalah artikel dengan jumlah kolom dua. Pembuatan artikel untuk jurnal tertentu, biasanya lebih mudah karena penerbit akan memberikan templete dokumennya baik dalam document atapun dalam tex.
Format artikel contoh berikut diambil dari templete di Elsevier untuk jurnal IEEE. Hasil yang diharapkan dari dokumen adalah dua kolom. Daftar pustaka (bibliography) menjadi bagian penting yang harus diperhatikan untuk artikel jurnal IEEE ini menggunakan format huruf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur dokumen Latex</title>
      <link>/software/2016-04-30-struktur-latex/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-04-30-struktur-latex/</guid>
      <description>Dokumen \(\TeX\) (\(\LaTeX\)) memiliki struktur yang berbeda dibandingkan dengan dokumen lain. Struktur tersebut terdiri atas kepala dokumen, tubuh dokumen, dan akhir dokumen. Bagian-bagian tersebut akan dibagi-bagi lagi menjadi bagian yang lebih kecil.
Kepala dokumen terdiri atas kelas dokumen, paket-paket yang akan digunakan dalam dokumen, judul dokumen, dan penulis dokumen. Kepala dokumen ini sangat penting karena disinilah dokumen latex akan didefinisi misalnya ukuran font, batas tepi kiri dan kanan, lebar dan panjang isi teks, jumlah kolom yang digunakan, orientasi halaman (landscape atau portrait), dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara menginstall Latex</title>
      <link>/software/2016-04-19-install-latex/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-04-19-install-latex/</guid>
      <description>Sebelum memutuskan untuk menginstall \(\TeX\) (\(\LaTeX\)) di komputer atau laptop kita, sebaiknya kita ketahui dulu apa itu latex, untuk apa, dan apakah memang perlu kita menggunakan latex.
Apa itu Latex? Latex adalah sistem pengaturan cara pengetikan dokumen. Latex merupakan software bebas yang dapat diunduh tanpa harus membayar, tetapi kita dapat berkontribusi dengan memberikan donasi. Sejarahnya, Donald Knuth (Standford University) mulai mengembangkan sistem pemrosesan dokumen yang disebut “Tex dan Metafont” pada tahun 1977.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penerapan Consensus Clustering pada Pemetaan Ketahanan Pangan Kota Serang</title>
      <link>/publikasi/2015-05-01-consensus-clustering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2015-05-01-consensus-clustering/</guid>
      <description>Budiaji, W. 2015. Penerapan Consensus Clustering pada Pemetaan Ketahanan Pangan Kota Serang. Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan Vol.4 (1): 19 - 27. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan. Makalah ini bercerita tentang pembuatan peta ketahanan pangan di Kota Serang, Provinsi Banten .
Saya menggunakan analisis gerombol (cluster analysis) untuk mengelompokkan kecamatan di Kota Serang berdasarkan variabel ketahanan pangan. Karya saya ini bermanfaat untuk mengetahui tingkat ketahanan pangan sehingga program ketahanan pangan dapat dititik beratkan pada lokasi-lokasi tertentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Impact of Customers&#39; Relation Quality and Sensing on The Marketing Performance for Micro Industries Development in Banten Province, Indonesia</title>
      <link>/publikasi/2014-06-01-customers-relation-ims/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2014-06-01-customers-relation-ims/</guid>
      <description>Suherna, - , and W Budiaji. 2014. The Impact of Customers’ Relation Quality and Sensing on The Marketing Performance for Micro Industries Development in Banten Province, Indonesia. Review of Applied Socio- Economic Research Vol. 7 Issue 1 pp. 147-151 (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Review of Applied Socio- Economic Research. Makalah ini bercerita tentang pengaruh kualitas hubungan dan perasaan konsumen pada kinerja pemasaran di UKM Provinsi Banten .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Teachers vs Extension Agents From Education Perspective</title>
      <link>/publikasi/2014-05-03-teacher-vs-extensions/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2014-05-03-teacher-vs-extensions/</guid>
      <description>Budiaji, W., A. Mulyaningsih, and S. Mulyati. 2014. Teachers vs Extension Agents From Education Perspective. Proceeding of International Seminar on Education 2014 1-3 May. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Proceeding of International Seminar on Education. Makalah ini bercerita tentang perbedaan antara guru dan penyuluh dari perspektif pendidikan.
Kami menggunakan studi literatur untuk menjelaskan perbedaan guru dan penyuluh. Karya kami ini bermanfaat untuk mengetahui perbedaan guru dengan penyuluh dalam hal partisipan, pendekatan pembelajaran, materi, metode, peran, dan ruang lingkup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skala Pengukuran dan Jumlah Respon Skala Likert</title>
      <link>/publikasi/2013-12-01-skala-likert/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2013-12-01-skala-likert/</guid>
      <description>Budiaji, W. 2013. Skala Pengukuran dan Jumlah Respon Skala Likert. Jurnal IlmuPertanian dan Perikanan Vol.2 (2): 125 - 131. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan. Makalah ini bercerita tentang skala likert.
Saya menggunakan studi literatur untuk menjelaskan penggolongan skala likert. Karya saya ini bermanfaat untuk mengidentifikasi bahwa skala likert dapat digolongkan menjadi skala interval. Jumlah respon yang disarankan untuk skala likert adalah tujuh. Penelitian ini dapat dikembangkan untuk aplikasi penggunaan skala likert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pendugaan Standar Deviasi untuk Sampel Kecil dalam Penelitian Pertanian</title>
      <link>/publikasi/2012-12-01-pendugaan-standar-deviasi/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Dec 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2012-12-01-pendugaan-standar-deviasi/</guid>
      <description>Budiaji, W., Suherna and Y.L.A. Salampessy. 2012. Pendugaan Standar Deviasi untuk Sampel Kecil dalam Penelitian Pertanian. Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan Vol. 1 (1): 37 - 42 (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan. Makalah ini bercerita tentang perhitungan standar deviasi/ simpangan baku pada sampel kecil.
Kami menggunakan metode simulasi untuk membandingkan perhitungan simpangan baku cara cepat (rule of thumb) dengan cara Mantel. Karya kami ini bermanfaat untuk mengidentifikasi bahwa perhitungan simpangan baku cara cepat pada sampel kecil berbias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efektifitas Metode Penyuluhan dan Bentuk Pesan dalam Peningkatan Pemahaman SUT Konservasi Petani</title>
      <link>/publikasi/2012-04-03-efektifitas-metode-penyuluhan/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2012-04-03-efektifitas-metode-penyuluhan/</guid>
      <description>Salampessy, Y. L. A, and W. Budiaji. 2012. Efektifitas Metode Penyuluhan dan Bentuk Pesan dalam Peningkatan Pemahaman SUT Konservasi Petani. Prosiding Seminar Nasional BKSPTN Ilmu-ilmu Pertanian Wilayah Barat. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Prosiding Seminar Nasional Bidang Ilmu Pertanian. Makalah ini bercerita tentang keefektifan metode penyuluhan dan bentuk pesan kepada petani di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten.
Kami menggunakan metode eksperimen dengan jumlah faktor dua di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pemodelan Alternatif Keputusan Petani dalam Pemanfaatan Lahan Pertanian untuk Ketahanan Pangan Berkelanjutan</title>
      <link>/publikasi/2011-12-01-pemodelan-keputusan-petani/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2011-12-01-pemodelan-keputusan-petani/</guid>
      <description>Salampessy, Y. L. A., Rusmana, Yakub and W. Budiaji. 2012. Pemodelan Alternatif Keputusan Petani dalam Pemanfaatan Lahan Pertanian untuk Ketahanan Pangan Berkelanjutan. Jurnal Agribisnis Terpadu, 4 (2): 62-76. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Agribisnis Terpadu. Makalah ini bercerita tentang model keputusan petani dalam hal penggunaan lahan di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten.
Kami menggunakan metode survei kuantitatif di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten dengan analisis regresi logistik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Land Conservation Advice in Watershed by Cluster Analysis</title>
      <link>/publikasi/2009-06-01-land-conservation-advice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2009-06-01-land-conservation-advice/</guid>
      <description>Budiaji, W., B. Sumantri, U. D. Syatri, and G. N. Harjanto. 2009. Land Conservation Advice in Watershed by Cluster Analysis. Jurnal Agribisnis Terpadu, 2 (1): 1-11. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Agribisnis Terpadu. Makalah ini bercerita tentang arahan-arahan konservasi di Daerah Aliran Sungai (DAS) Serang, Kabupaten Kulon Progo, DI Yogyakarta.
Kami menggunakan analisis gerombol (cluster analysis) untuk penggunaan lahan di DAS Serang. Karya kami ini bermanfaat untuk memberikan sembilan arahan kegiatan penggunaan lahan yaitu agroforestry, rumput bede, kebun campuran, kebun talun, hutan serasah banyak, perkebunan penutupan tanah sempurna, perumputan penutupan tanah sempurna, ladang dan alang-alang murni subur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kajian Pengembangan Ekonomi Lokal di Wilayah Industri</title>
      <link>/publikasi/2009-04-14-kajian-ekonomi-lokal/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2009-04-14-kajian-ekonomi-lokal/</guid>
      <description>Budiaji, W., and Y.L.A. Salampessy. 2009. Kajian Pengembangan Ekonomi Lokal di Wilayah Industri. Prosiding Seminar Nasional BKSPTN Ilmu-ilmu Pertanian Wilayah Barat. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Prosiding Seminar Nasional Bidang Ilmu Pertanian. Makalah ini bercerita tentang pengembangan ekonomi di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten.
Kami menggunakan kajian kualitatif untuk mengeksplorasi kelembagaan ekomi dan kultur sosial komunitas di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten. Karya kami ini bermanfaat untuk pengembangan model ekonomi lokal sebagai panduan tanggung jawab sosial industri.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arahan Konservasi Lahan Berdasarkan Kedekatan Spasial di DAS Serang</title>
      <link>/publikasi/2009-04-13-arahan-konservasi/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2009-04-13-arahan-konservasi/</guid>
      <description>Budiaji, W., and Y.L.A. Salampessy. 2009. Arahan Konservasi Lahan Berdasarkan Kedekatan Spasial di DAS Serang. Prosiding Seminar Nasional BKSPTN Ilmu-ilmu Pertanian Wilayah Barat. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Prosiding Seminar Nasional Bidang Ilmu Pertanian. Makalah ini bercerita tentang arahan-arahan konservasi di Daerah Aliran Sungai (DAS) Serang, Kabupaten Kulon Progo, DI Yogyakarta.
Kami menggunakan analisis gerombol (cluster analysis) untuk mengelompokan satuan lahan di DAS Serang dengan pembobot spasial. Karya kami ini bermanfaat untuk memberikan delapan arahan kegiatan konservasi di satuan lahan yaitu agroforestry, padi irigasi, tanaman pertanian campuran, kebun campuran, perumputan dengan penutupan tanah sempurna, pertanian dengan konservasi, perkebunan penutupan tanah sempurna, hutan serasah banyak.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Model Klasifikasi Rumah Tangga Rawan Pangan di Wilayah Tahan Pangan</title>
      <link>/publikasi/2008-12-01-model-klasifikasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2008-12-01-model-klasifikasi/</guid>
      <description>Budiaji, W., and Y.L.A. Salampessy. 2008. Model Klasifikasi Rumah Tangga Rawan Pangan di Wilayah Tahan Pangan. Jurnal Penelitian Ilmu-Ilmu Sosial dan Eksakta, Vol. 11 (2): 126-130. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Penelitian Ilmu-ilmu Sosial dan Eksakta. Makalah ini bercerita tentang identifikasi faktor fisik dan sosial ekonomi yang berpengaruh terhadap status kerawanan pangan di tingkat rumah tangga di Kecamatan Baros, Kabupaten Serang, Provinsi Banten.
Kami menggunakan metode survei dan analisis regresi logistik untuk mengidenfikasi variabel yang berpengaruh.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Profil</title>
      <link>/profil/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/profil/</guid>
      <description>Pendidikan:IASP PhD fellowship (Indonesia Austria Scholarship Program), Universität für Bodenkultur (Boku), Wien (Austria)
Supervisor: Friedrich Leisch, CV-pdf

Master of Science (Specialization: Statistical Science for The Life and Behavioural Sciences), Leiden University (The Netherlands)
Supervisor: Mark de Rooij, Jacqueline J Meulman

Bachelor of Science (Statistics), Bogor Agricultural University (Indonesia)
Supervisor: Bambang Sumantri, Utami Dyah Syafitri, R. Gatot Nursinggih Harjanto</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>