<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>arahan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/arahan/</link>
    <description>Recent content in arahan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/arahan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Land Conservation Advice in Watershed by Cluster Analysis</title>
      <link>/publikasi/2009-06-01-land-conservation-advice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2009-06-01-land-conservation-advice/</guid>
      <description>Budiaji, W., B. Sumantri, U. D. Syatri, and G. N. Harjanto. 2009. Land Conservation Advice in Watershed by Cluster Analysis. Jurnal Agribisnis Terpadu, 2 (1): 1-11. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Agribisnis Terpadu. Makalah ini bercerita tentang arahan-arahan konservasi di Daerah Aliran Sungai (DAS) Serang, Kabupaten Kulon Progo, DI Yogyakarta.
Kami menggunakan analisis gerombol (cluster analysis) untuk penggunaan lahan di DAS Serang. Karya kami ini bermanfaat untuk memberikan sembilan arahan kegiatan penggunaan lahan yaitu agroforestry, rumput bede, kebun campuran, kebun talun, hutan serasah banyak, perkebunan penutupan tanah sempurna, perumputan penutupan tanah sempurna, ladang dan alang-alang murni subur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Arahan Konservasi Lahan Berdasarkan Kedekatan Spasial di DAS Serang</title>
      <link>/publikasi/2009-04-13-arahan-konservasi/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Apr 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2009-04-13-arahan-konservasi/</guid>
      <description>Budiaji, W., and Y.L.A. Salampessy. 2009. Arahan Konservasi Lahan Berdasarkan Kedekatan Spasial di DAS Serang. Prosiding Seminar Nasional BKSPTN Ilmu-ilmu Pertanian Wilayah Barat. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Prosiding Seminar Nasional Bidang Ilmu Pertanian. Makalah ini bercerita tentang arahan-arahan konservasi di Daerah Aliran Sungai (DAS) Serang, Kabupaten Kulon Progo, DI Yogyakarta.
Kami menggunakan analisis gerombol (cluster analysis) untuk mengelompokan satuan lahan di DAS Serang dengan pembobot spasial. Karya kami ini bermanfaat untuk memberikan delapan arahan kegiatan konservasi di satuan lahan yaitu agroforestry, padi irigasi, tanaman pertanian campuran, kebun campuran, perumputan dengan penutupan tanah sempurna, pertanian dengan konservasi, perkebunan penutupan tanah sempurna, hutan serasah banyak.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>