<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>penyuluhan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/penyuluhan/</link>
    <description>Recent content in penyuluhan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 May 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/penyuluhan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Teachers vs Extension Agents From Education Perspective</title>
      <link>/publikasi/2014-05-03-teacher-vs-extensions/</link>
      <pubDate>Sat, 03 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2014-05-03-teacher-vs-extensions/</guid>
      <description>Budiaji, W., A. Mulyaningsih, and S. Mulyati. 2014. Teachers vs Extension Agents From Education Perspective. Proceeding of International Seminar on Education 2014 1-3 May. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Proceeding of International Seminar on Education. Makalah ini bercerita tentang perbedaan antara guru dan penyuluh dari perspektif pendidikan.
Kami menggunakan studi literatur untuk menjelaskan perbedaan guru dan penyuluh. Karya kami ini bermanfaat untuk mengetahui perbedaan guru dengan penyuluh dalam hal partisipan, pendekatan pembelajaran, materi, metode, peran, dan ruang lingkup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Efektifitas Metode Penyuluhan dan Bentuk Pesan dalam Peningkatan Pemahaman SUT Konservasi Petani</title>
      <link>/publikasi/2012-04-03-efektifitas-metode-penyuluhan/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2012-04-03-efektifitas-metode-penyuluhan/</guid>
      <description>Salampessy, Y. L. A, and W. Budiaji. 2012. Efektifitas Metode Penyuluhan dan Bentuk Pesan dalam Peningkatan Pemahaman SUT Konservasi Petani. Prosiding Seminar Nasional BKSPTN Ilmu-ilmu Pertanian Wilayah Barat. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Prosiding Seminar Nasional Bidang Ilmu Pertanian. Makalah ini bercerita tentang keefektifan metode penyuluhan dan bentuk pesan kepada petani di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten.
Kami menggunakan metode eksperimen dengan jumlah faktor dua di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>