<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>respon on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/respon/</link>
    <description>Recent content in respon on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 12 Feb 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/respon/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Rancangan Percobaan</title>
      <link>/rancob/2017-02-17-rancangan-percobaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rancob/2017-02-17-rancangan-percobaan/</guid>
      <description>Rancangan percobaan/ design of experiments (DOE) perlu dibuat sebelum melakukan percobaan baik di lapangan maupun di laboratorium. Tujuan utama dari percobaan adalah untuk menduga sesuatu sehingga dibutuhkan penduga yang tidak bias dan ragam yang rendah (atau presisi yang tinggi), dengan kata lain untuk menguji hipotesis. DOE yang efektif lebih membutuhkan pemikiran yang baik tentang bidang penerapan dari DOE tersebut dibandingkan dengan perhitungan matematis dari DOE.
Sebuah kebenaran umum bahwa DOE yang dirancang dengan baik membutuhkan analisis statistika yang lebih sederhana daripada DOE yang dirancang dengan kurang baik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skala Pengukuran dan Jumlah Respon Skala Likert</title>
      <link>/publikasi/2013-12-01-skala-likert/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2013-12-01-skala-likert/</guid>
      <description>Budiaji, W. 2013. Skala Pengukuran dan Jumlah Respon Skala Likert. Jurnal IlmuPertanian dan Perikanan Vol.2 (2): 125 - 131. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan. Makalah ini bercerita tentang skala likert.
Saya menggunakan studi literatur untuk menjelaskan penggolongan skala likert. Karya saya ini bermanfaat untuk mengidentifikasi bahwa skala likert dapat digolongkan menjadi skala interval. Jumlah respon yang disarankan untuk skala likert adalah tujuh. Penelitian ini dapat dikembangkan untuk aplikasi penggunaan skala likert.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>