<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>model on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/model/</link>
    <description>Recent content in model on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Thu, 01 Dec 2011 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/model/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pemodelan Alternatif Keputusan Petani dalam Pemanfaatan Lahan Pertanian untuk Ketahanan Pangan Berkelanjutan</title>
      <link>/publikasi/2011-12-01-pemodelan-keputusan-petani/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Dec 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2011-12-01-pemodelan-keputusan-petani/</guid>
      <description>Salampessy, Y. L. A., Rusmana, Yakub and W. Budiaji. 2012. Pemodelan Alternatif Keputusan Petani dalam Pemanfaatan Lahan Pertanian untuk Ketahanan Pangan Berkelanjutan. Jurnal Agribisnis Terpadu, 4 (2): 62-76. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Agribisnis Terpadu. Makalah ini bercerita tentang model keputusan petani dalam hal penggunaan lahan di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten.
Kami menggunakan metode survei kuantitatif di Kelurahan Gerem, Kecamatan Grogol, Kota Cilegon, Provinsi Banten dengan analisis regresi logistik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Model Klasifikasi Rumah Tangga Rawan Pangan di Wilayah Tahan Pangan</title>
      <link>/publikasi/2008-12-01-model-klasifikasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2008-12-01-model-klasifikasi/</guid>
      <description>Budiaji, W., and Y.L.A. Salampessy. 2008. Model Klasifikasi Rumah Tangga Rawan Pangan di Wilayah Tahan Pangan. Jurnal Penelitian Ilmu-Ilmu Sosial dan Eksakta, Vol. 11 (2): 126-130. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Penelitian Ilmu-ilmu Sosial dan Eksakta. Makalah ini bercerita tentang identifikasi faktor fisik dan sosial ekonomi yang berpengaruh terhadap status kerawanan pangan di tingkat rumah tangga di Kecamatan Baros, Kabupaten Serang, Provinsi Banten.
Kami menggunakan metode survei dan analisis regresi logistik untuk mengidenfikasi variabel yang berpengaruh.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>