<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>percobaan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/percobaan/</link>
    <description>Recent content in percobaan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/percobaan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Data</title>
      <link>/stat/2017-10-09-data/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2017-10-09-data/</guid>
      <description>Apa yang akan dilakukan seseorang yang mempunyai sebuah atau beberapa pertanyaan? Dia pasti akan memenuhi rasa ingin tahunya sesuai dengan pengetahuan yang didapatkan. Salah satu cara untuk mendapatkan pengetahuan itu yaitu dengan menggunakan metode ilmiah (scientific) yang dianggap sebagai metode paling memuaskan dan komplek. Meskipun, metode ilmiah tidak selalu dapat menjawab semua pertanyaan.
Pengumpulan informasi (data) atau keterangan sebanyak mungkin adalah langkah lanjutan setelah pertanyaan (hipotesis). Pengumpulan data tersebut dapat dilakukan dengan dua cara yaitu observasi dan eksperimen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rancangan Percobaan</title>
      <link>/rancob/2017-02-17-rancangan-percobaan/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/rancob/2017-02-17-rancangan-percobaan/</guid>
      <description>Rancangan percobaan/ design of experiments (DOE) perlu dibuat sebelum melakukan percobaan baik di lapangan maupun di laboratorium. Tujuan utama dari percobaan adalah untuk menduga sesuatu sehingga dibutuhkan penduga yang tidak bias dan ragam yang rendah (atau presisi yang tinggi), dengan kata lain untuk menguji hipotesis. DOE yang efektif lebih membutuhkan pemikiran yang baik tentang bidang penerapan dari DOE tersebut dibandingkan dengan perhitungan matematis dari DOE.
Sebuah kebenaran umum bahwa DOE yang dirancang dengan baik membutuhkan analisis statistika yang lebih sederhana daripada DOE yang dirancang dengan kurang baik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>