<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>rawan pangan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/rawan-pangan/</link>
    <description>Recent content in rawan pangan on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/rawan-pangan/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Status of Food Security in Banten Province, Indonesia</title>
      <link>/publikasi/2017-10-01-status-banten/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2017-10-01-status-banten/</guid>
      <description>Budiaji, W., Sari, R. M., Suherna. 2017. Status of Food Security in Banten Province, Indonesia. In: Proceedings 1st International Conference on Food Security Innovation. Project Implementation Unit - Islamic Development Bank: University of Sultan Ageng Tirtayasa, pp. 11-19. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Proceedings of International Conference on Food Security Innovation. Makalah ini bercerita tentang kondisi ketahanan pangan di Provinsi Banten .
Saya menggunakan penelitian deskriptif kuantitatif untuk mengeksplorasi kondisi ketahanan pangan di Provinsi Banten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Penerapan Consensus Clustering pada Pemetaan Ketahanan Pangan Kota Serang</title>
      <link>/publikasi/2015-05-01-consensus-clustering/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jun 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2015-05-01-consensus-clustering/</guid>
      <description>Budiaji, W. 2015. Penerapan Consensus Clustering pada Pemetaan Ketahanan Pangan Kota Serang. Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan Vol.4 (1): 19 - 27. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah saya di Jurnal Ilmu Pertanian dan Perikanan. Makalah ini bercerita tentang pembuatan peta ketahanan pangan di Kota Serang, Provinsi Banten .
Saya menggunakan analisis gerombol (cluster analysis) untuk mengelompokkan kecamatan di Kota Serang berdasarkan variabel ketahanan pangan. Karya saya ini bermanfaat untuk mengetahui tingkat ketahanan pangan sehingga program ketahanan pangan dapat dititik beratkan pada lokasi-lokasi tertentu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Model Klasifikasi Rumah Tangga Rawan Pangan di Wilayah Tahan Pangan</title>
      <link>/publikasi/2008-12-01-model-klasifikasi/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Dec 2008 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/publikasi/2008-12-01-model-klasifikasi/</guid>
      <description>Budiaji, W., and Y.L.A. Salampessy. 2008. Model Klasifikasi Rumah Tangga Rawan Pangan di Wilayah Tahan Pangan. Jurnal Penelitian Ilmu-Ilmu Sosial dan Eksakta, Vol. 11 (2): 126-130. (Download)
Alhamdulillah telah terbit makalah kami di Jurnal Penelitian Ilmu-ilmu Sosial dan Eksakta. Makalah ini bercerita tentang identifikasi faktor fisik dan sosial ekonomi yang berpengaruh terhadap status kerawanan pangan di tingkat rumah tangga di Kecamatan Baros, Kabupaten Serang, Provinsi Banten.
Kami menggunakan metode survei dan analisis regresi logistik untuk mengidenfikasi variabel yang berpengaruh.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>