<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>instal on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/instal/</link>
    <description>Recent content in instal on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/instal/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara mendownload dan menginstal software R (Windows, Mac, dan Linux/ unix)</title>
      <link>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</guid>
      <description>Saat ini, keseharian kita tidak dapat terlepas dari teknologi. Teknologi ini terus berkembang dengan tujuan untuk mempermudah pekerjaan manusia. Komputer salah satunya yang memberikan banyak kemudahan untuk kita termasuk dalam hal analisis data.
Data yang sudah ada ditangan biasanya dianalisis terlebih dahulu sebelum ditampilkan dan sering kali kesimpulan-kesimpulan juga ditampilkan berdasarkan data, misalkan ditampilkan deskriptif statistik dan uji t. Untuk mempermudah analisis, software statistik dapat digunakan. Banyak software statistik yang ada, dari yang gratis hingga yang berbayar lisensi mahal tersedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara menginstall Latex</title>
      <link>/software/2016-04-19-install-latex/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-04-19-install-latex/</guid>
      <description>Sebelum memutuskan untuk menginstall \(\TeX\) (\(\LaTeX\)) di komputer atau laptop kita, sebaiknya kita ketahui dulu apa itu latex, untuk apa, dan apakah memang perlu kita menggunakan latex.
Apa itu Latex? Latex adalah sistem pengaturan cara pengetikan dokumen. Latex merupakan software bebas yang dapat diunduh tanpa harus membayar, tetapi kita dapat berkontribusi dengan memberikan donasi. Sejarahnya, Donald Knuth (Standford University) mulai mengembangkan sistem pemrosesan dokumen yang disebut “Tex dan Metafont” pada tahun 1977.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>