<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>data on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/tags/data/</link>
    <description>Recent content in data on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/data/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Cara Membaca data di R</title>
      <link>/software/2019-03-23-cara-membaca-data-di-r/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-03-23-cara-membaca-data-di-r/</guid>
      <description>Data yang telah tersedia di RSaat R terinstal, paket datasets yang terdiri atas banyak data set juga terinstal. Untuk mengakses data set tersebut perlu tahu nama dari file dari data yang diinginkan. Perintah:
data()akan memunculkan daftar data set yang tersedia. Setelah tahu nama data set yang ingin digunakan, diantara tanda kurung dapat dituliskan nama data set. Misalnya, data yang cukup terkenal yaitu data iris yang terdiri atas 150 obyek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data</title>
      <link>/stat/2017-10-09-data/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/stat/2017-10-09-data/</guid>
      <description>Apa yang akan dilakukan seseorang yang mempunyai sebuah atau beberapa pertanyaan? Dia pasti akan memenuhi rasa ingin tahunya sesuai dengan pengetahuan yang didapatkan. Salah satu cara untuk mendapatkan pengetahuan itu yaitu dengan menggunakan metode ilmiah (scientific) yang dianggap sebagai metode paling memuaskan dan komplek. Meskipun, metode ilmiah tidak selalu dapat menjawab semua pertanyaan.
Pengumpulan informasi (data) atau keterangan sebanyak mungkin adalah langkah lanjutan setelah pertanyaan (hipotesis). Pengumpulan data tersebut dapat dilakukan dengan dua cara yaitu observasi dan eksperimen.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>