<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>software on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</title>
    <link>/categories/software/</link>
    <description>Recent content in software on Bertutur Angka Berbicara Bahasa</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/software/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Manipulasi data frame di R</title>
      <link>/software/2019-05-14-manipulasi-data-frame-di-r/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-05-14-manipulasi-data-frame-di-r/</guid>
      <description>Manipulasi data frameSalah satu kelas variabel di R adalah data frame. Kelas ini yang sering digunakan untuk dianalisis. Misalnya data iris dari paket base.
data(&amp;quot;iris&amp;quot;)head(iris)## Sepal.Length Sepal.Width Petal.Length Petal.Width Species## 1 5.1 3.5 1.4 0.2 setosa## 2 4.9 3.0 1.4 0.2 setosa## 3 4.7 3.2 1.3 0.2 setosa## 4 4.6 3.1 1.5 0.2 setosa## 5 5.0 3.6 1.4 0.2 setosa## 6 5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fungsi di R</title>
      <link>/software/2019-04-20-fungsi-di-r/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-04-20-fungsi-di-r/</guid>
      <description>Fungsi yang tersedia di RPaket dasar R memiliki banyak fungsi yang dapat digunakan. Operasi matematika sederhana, misalnya, dapat dengan mudah dijalankan di R. Sebuah fungsi terdiri atas satu atau beberapa argumen. Bagaimana mengetahui penjelasan sebuah fungsi dapat menggunakan bantuan, misalnya fungsi untuk penjumlahan:
?&amp;#39;+&amp;#39;Fungsi + digunakan untuk menjumlahkan dua vektor numerik.
&amp;#39;+&amp;#39;(1,1)## [1] 2class(`+`)## [1] &amp;quot;function&amp;quot;(a &amp;lt;- seq(1,10, by = 2))## [1] 1 3 5 7 9(b &amp;lt;- seq(2, 100, length.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara Membaca data di R</title>
      <link>/software/2019-03-23-cara-membaca-data-di-r/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-03-23-cara-membaca-data-di-r/</guid>
      <description>Data yang telah tersedia di RSaat R terinstal, paket datasets yang terdiri atas banyak data set juga terinstal. Untuk mengakses data set tersebut perlu tahu nama dari file dari data yang diinginkan. Perintah:
data()akan memunculkan daftar data set yang tersedia. Setelah tahu nama data set yang ingin digunakan, diantara tanda kurung dapat dituliskan nama data set. Misalnya, data yang cukup terkenal yaitu data iris yang terdiri atas 150 obyek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Operasi dasar dan tipe variabel di R</title>
      <link>/software/2019-03-02-dasar-dan-tipe-variabel-di-r/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2019-03-02-dasar-dan-tipe-variabel-di-r/</guid>
      <description>Operasi dasarSoftware R dapat digunakan untuk menyelesaikan masalah dalam matematika misalnya penjumlahan, perkalian dan seterusnya. Penjumlahan dapat dilakukan dengan tanda operasi +, pengurangan adalah -, perkalian menggunakan *, dan pembagian berupa /. Berikut contohnya:
Penjumlahan:
1+1## [1] 2Pengurangan:
5-4## [1] 1Perkalian:
2*3## [1] 6Pembagian:
9/3## [1] 3Operasi yang lain misalnya:
Eksponen dengan menggunakan ^:
3^2## [1] 9Akar bilangan dengan menggunakan sqrt:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mendownload dan menginstall software Rstudio (R editor)</title>
      <link>/software/2016-07-03-download-rstudio/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-07-03-download-rstudio/</guid>
      <description>Setelah R terinstal dengan benar di komputer, R dapat digunakan langsung. Kode-kode perintah dapat ditulis langsung di jendela console. Kelemahnya, setelah mengeksekusi kode perintah ini, pengubahan (editing) sangat tidak nyaman karena harus menggunakan tanda panah keatas baru diedit. Hal ini dapat diatasi dengan menggunakan jendela R editor.
Jendela editor dapat di buka dengan membuka file &amp;gt; new script, kemudian akan muncul jendela R editor. Kode perintah dapat ditulis disini, penekanan tombol enter akan memberikan efek pergantian baris (enter di R console berarti eksekusi).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara mendownload dan menginstal software R (Windows, Mac, dan Linux/ unix)</title>
      <link>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-06-05-download-r-windows-unix-mac/</guid>
      <description>Saat ini, keseharian kita tidak dapat terlepas dari teknologi. Teknologi ini terus berkembang dengan tujuan untuk mempermudah pekerjaan manusia. Komputer salah satunya yang memberikan banyak kemudahan untuk kita termasuk dalam hal analisis data.
Data yang sudah ada ditangan biasanya dianalisis terlebih dahulu sebelum ditampilkan dan sering kali kesimpulan-kesimpulan juga ditampilkan berdasarkan data, misalkan ditampilkan deskriptif statistik dan uji t. Untuk mempermudah analisis, software statistik dapat digunakan. Banyak software statistik yang ada, dari yang gratis hingga yang berbayar lisensi mahal tersedia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Menulis artikel dua kolom dengan Latex (bibliography)</title>
      <link>/software/2016-05-16-dua-kolom-bibliography/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-05-16-dua-kolom-bibliography/</guid>
      <description>Artikel/ paper yang akan dibuat biasanya menggunakan format tertentu, misalkan jumlah kolom. Artikel yang akan dijadikan contoh kali ini adalah artikel dengan jumlah kolom dua. Pembuatan artikel untuk jurnal tertentu, biasanya lebih mudah karena penerbit akan memberikan templete dokumennya baik dalam document atapun dalam tex.
Format artikel contoh berikut diambil dari templete di Elsevier untuk jurnal IEEE. Hasil yang diharapkan dari dokumen adalah dua kolom. Daftar pustaka (bibliography) menjadi bagian penting yang harus diperhatikan untuk artikel jurnal IEEE ini menggunakan format huruf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Struktur dokumen Latex</title>
      <link>/software/2016-04-30-struktur-latex/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-04-30-struktur-latex/</guid>
      <description>Dokumen \(\TeX\) (\(\LaTeX\)) memiliki struktur yang berbeda dibandingkan dengan dokumen lain. Struktur tersebut terdiri atas kepala dokumen, tubuh dokumen, dan akhir dokumen. Bagian-bagian tersebut akan dibagi-bagi lagi menjadi bagian yang lebih kecil.
Kepala dokumen terdiri atas kelas dokumen, paket-paket yang akan digunakan dalam dokumen, judul dokumen, dan penulis dokumen. Kepala dokumen ini sangat penting karena disinilah dokumen latex akan didefinisi misalnya ukuran font, batas tepi kiri dan kanan, lebar dan panjang isi teks, jumlah kolom yang digunakan, orientasi halaman (landscape atau portrait), dll.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cara menginstall Latex</title>
      <link>/software/2016-04-19-install-latex/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/software/2016-04-19-install-latex/</guid>
      <description>Sebelum memutuskan untuk menginstall \(\TeX\) (\(\LaTeX\)) di komputer atau laptop kita, sebaiknya kita ketahui dulu apa itu latex, untuk apa, dan apakah memang perlu kita menggunakan latex.
Apa itu Latex? Latex adalah sistem pengaturan cara pengetikan dokumen. Latex merupakan software bebas yang dapat diunduh tanpa harus membayar, tetapi kita dapat berkontribusi dengan memberikan donasi. Sejarahnya, Donald Knuth (Standford University) mulai mengembangkan sistem pemrosesan dokumen yang disebut “Tex dan Metafont” pada tahun 1977.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>